\chapter{Demonstração de Correção de Algoritmos}
\label{cha:correctness}

\minitoc

\blindtext[1]

\section{Por que Provar Correção de Algoritmos?}
\label{sec:por-que-provar-correcao}



\section{Especificação de Programas}
\label{sec:espec-de-progr}



\subsection{Pré-condições e Pós-condições}
\label{sec:precond-poscond}



\subsection{Uma Pequena Linguagem de Programação}
\label{sec:mini-progr-lang}



\subsubsection{Atribuições}
\label{sec:mini-assign}



\subsubsection{Sequências de Comandos}
\label{sec:mini-seq-cmd}



\subsubsection{Comandos Condicionais}
\label{sec:mini-cond-cmd}



\subsubsection{Comandos de Repetição}
\label{sec:mini-loop-cmd}



\subsubsection{Resumo da Sintaxe}
\label{sec:mini-sintaxe}



\subsection{Notação de Hoare}
\label{sec:notacao-de-hoare}



\subsection{Alguns Exemplos}
\label{sec:alguns-exemplos}



\subsection{Termos e Declarações}
\label{sec:termos-e-declaracoes}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:progr-spec-exercises}



\section{A Lógica de Hoare}
\label{sec:hoare-logic}



\subsection{O Axioma de Atribuição}
\label{sec:hoare-assign-axiom}



\subsection{Pré-condição Mais Forte}
\label{sec:hoare-precond-strengthening}



\subsection{Pós-condição Mais Fraca}
\label{sec:hoare-poscond-weakening}



\subsection{Conjunção e Disjunção de Especificações}
\label{sec:hoare-spec-conj-disj}



\subsection{A Regra de Sequência}
\label{sec:hoare-seq-rule}



\subsection{O Axioma de Condicionais}
\label{sec:hoare-cond-axiom}



\subsection{O Axioma de Repetições}
\label{sec:hoare-loop-axiom}



\subsection{Arrays}
\label{sec:hoare-arrays}



\subsection{Exercícios}
\label{sec:hoare-logic-exercises}



\section{Correção Total vs. Correção Parcial}
\label{sec:correcao-total-vs-parcial}



\section{Correção de Algoritmos Recursivos}
\label{sec:hoare-recursive-proof}



\section{Exemplo Prático}
\label{sec:hoare-practical-example}



\section{Exercícios de Revisão}
\label{sec:hoare-review-exercises}



%%% Local Variables:
%%% coding: utf-8
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../ilm-book"
%%% End:
